<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[denis lee]]></title>
        <description><![CDATA[denis lee]]></description>
        <link>https://denislee.github.io</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2021 20:47:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://denislee.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Keyboard layouts]]></title>
            <description><![CDATA[Lembro da primeira vez que eu entrei em contato com um computador. Acredito que eu tinha os 12 anos (ou algo próximo disso). O ano acredito que era 1996. Mal existiam computadores aqui no Brasil. Tudo nesse equipamento havia me fascinado. Tudo era mágico. E, de todas as parte do computador, o teclado era a ponte para interagir com a máquina. E, por esse motivo, acaba ganhando uma atenção especial por seus usuários. Você precisava saber onde estavam as teclas para se falar com este artefato. Saber o que aconteceria depois de pressionar cada tecla. Teclado. Dígito. Digital. ]]></description>
            <link>/posts/000-keyboard-layouts</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/000-keyboard-layouts</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 03:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Daily vlog]]></title>
            <description><![CDATA[Depois de ter muitas idéias na cabeça ao assistir diversos vídeos no YouTube. Pensei em colocar o meu sonho de voltar a fazer vídeos em prática. Assim como o próprio vídeo do rapaz que trabalha na Vox dizia: “se você tem uma idéia, a melhor coisa que você pode fazer, é colocar ela em prática”. Não sei se ele disse exatamente isso, mas foi o que eu entendi.]]></description>
            <link>/posts/001-daily-vlog</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/001-daily-vlog</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viação Cometa]]></title>
            <description><![CDATA[Devido ao Covid-19 e a política de quarentena para amenizar as mortes e a queda do sistema de saúde pública aqui no Brasil, muitos comércios fecharam seu funcionamento. Porém, depois de um tempo, tivemos um afrouxamento da quarentena e a algumas empresas começaram a voltar a funcionar. Porém, aos poucos e com cuidado.]]></description>
            <link>/posts/002-viacao-cometa</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/002-viacao-cometa</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 10]]></title>
            <description><![CDATA[Depois de passar por muitos problemas com a conectividade do Windows 10, finalmente decidi fazer algo a respeito. Descobri através de alguns vídeos na internet que existe uma versão do Windows mais limpo, ou seja, sem todo o aparato de telemetría e spyware que a Microsoft deixa em seu sistema operacional.]]></description>
            <link>/posts/003-windows-10</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/003-windows-10</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Baunilha]]></title>
            <description><![CDATA[Se existe algo que eu costumo fazer muito é deixar as coisas mais padrões possíveis. Ou seja, personalizar muito, infelizmente, não faz parte da minha filosofia quando uso sistemas altamente personalizáveis (ou não).]]></description>
            <link>/posts/004-baunilha</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/004-baunilha</guid>
            <pubDate>Invalid Date</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sway]]></title>
            <description><![CDATA[Uma das poucas coisas que me fariam mudar de ideia de trocar de sistema operacional, window manager ou qualquer software que eu uso no computador, com certeza, é velocidade/performance (por isso que, normalmente, não gosto de aplicações feitas em Electron, pois costumam ser bem devagar).]]></description>
            <link>/posts/005-sway</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/005-sway</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qutebrowser]]></title>
            <description><![CDATA[Como todo usuário de Vim e agraciado pelas suas teclas de atalho, além do window manager que melhor atende suas necessidades e potencializa o seu aprendizado no Vim, o navegador seria o próximo a ser beneficiado por essa memória muscular de navegação: hjkl.]]></description>
            <link>/posts/006-qutebrowser</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/006-qutebrowser</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox]]></title>
            <description><![CDATA[O meu antigo navegador é o qutebrowser (como eu havia descrito no post anterior) e infelizmente eu estive tendo alguns problemas com ele.]]></description>
            <link>/posts/007-firefox</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/007-firefox</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Produtividade]]></title>
            <description><![CDATA[Quem nunca teve problema em se focar e se tornar uma máquina de produtividade? Sempre temos essa preocupação, seja em nosso lado pessoal de resolver as coisas e fazer as coisas acontecerem, quanto do lado profissional. queremos terminar, queremos realizar, queremos sentir com o dever cumprido ao deitar na cama ao fechar os olhos.]]></description>
            <link>/posts/008-produtividade</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/008-produtividade</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sway no Manjaro i3]]></title>
            <description><![CDATA[Com a minha ideia de reservar um computador para usar exclusivamente para realizar as transmissões das minhas lives na Twitch, resolvi instalar um Manjaro e depois fazer a atualização do seu WM do i3 para o Sway. Seguem as instruções.]]></description>
            <link>/posts/009-sway</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/009-sway</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exfat no MacOS]]></title>
            <description><![CDATA[Depois de um sufoco tentando fazer o mount e escrever no meu drive externo, finalmente consegui com a ajuda de alguns comandos no MacOS.]]></description>
            <link>/posts/010-exfat</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/010-exfat</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MacOS multiplos teclados]]></title>
            <description><![CDATA[Meu teclado atual está fisicamente dividido em dois e infelizmente o MacOS acaba interpretando ele realmente como teclados dividos. Então as teclas modificadoras (e.g. ctrl) acabam não funcionando quando a tecla que ela vai fazer combinação está em outro teclado físico.]]></description>
            <link>/posts/011-macos-teclado</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/011-macos-teclado</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Motivação]]></title>
            <description><![CDATA[Quem nunca se sentiu desmotivado ou sem energia para fazer algo? As vezes é a grande quantidade de responsabilidades que temos no dia a dia (e pior fica quando muitas envolvem um grande esforço mental); tudo isso acaba resultando em desânimo e falta de energia.]]></description>
            <link>/posts/012-motivacao</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/012-motivacao</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Velocidade]]></title>
            <description><![CDATA[Como faz uma boa diferença no sistema operacional de qualquer aparelho ser rápido para você querer utilizar. foi o que eu aprendi essa semana ao reparar a forma como eu procuro assistir vídeos enquanto almoço.]]></description>
            <link>/posts/013-velocidade</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/013-velocidade</guid>
            <pubDate>Sat, 08 May 2021 05:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sway - Brightness/Sound]]></title>
            <description><![CDATA[Como configurar para funcionar as tecla de atalho do laptop conseguir controlar o brilho da tela]]></description>
            <link>/posts/014-sway-brightness</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/014-sway-brightness</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wayland JP keyboard]]></title>
            <description><![CDATA[Com a vantagem de usar as teclas adicionais do teclado japones como os modificadores do sway (pois eu não escrevo japonês)]]></description>
            <link>/posts/015-jp-keyboard</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/015-jp-keyboard</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teste de Imagem]]></title>
            <description><![CDATA[Post imagem apenas para testar a otimizacao de imagem]]></description>
            <link>/posts/016-teste</link>
            <guid isPermaLink="true">/posts/016-teste</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>