<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on Denis Lee</title>
		<link>https://denislee.github.io/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on Denis Lee</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>en-us</language>
		<copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
		<lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://denislee.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Dificuldades em publicar aqui</title>
			<link>https://denislee.github.io/posts/post-009-back/</link>
			<pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://denislee.github.io/posts/post-009-back/</guid>
			<description>Olá,
Depois de um bom tempo longe e frustrado com a falta de ferramentas para publicar bem o blog (a limitação do hugo para colocar facilmente imagens comparado aos outros blog atuais com muitas facilidades), acabou me afastando de escrever mais por aqui.
Mas, com a ajuda de alguns scrips, acredito que fique mais freqüente as minha publicações (e, quem sabe, do blog vire vídeos novamente haha)
Atualmente estou utilizando mais o Instagram de redes sociais.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Olá,</p>
<p>Depois de um bom tempo longe e frustrado com a falta de ferramentas para publicar bem o blog (a limitação do hugo para colocar facilmente imagens comparado aos outros blog atuais com muitas facilidades), acabou me afastando de escrever mais por aqui.</p>
<p>Mas, com a ajuda de alguns scrips, acredito que fique mais freqüente as minha publicações (e, quem sabe, do blog vire vídeos novamente haha)</p>
<p>Atualmente estou utilizando mais o Instagram de redes sociais. Mesmo assim, estou tentanto me afastar de redes sociais em geral.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>do i3 para o Sway</title>
			<link>https://denislee.github.io/posts/post-011-sway/</link>
			<pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://denislee.github.io/posts/post-011-sway/</guid>
			<description>Motivação Uma das poucas coisas que me fariam mudar de ideia de trocar de sistema operacional, window manager ou qualquer software que eu uso no computador, com certeza, é velocidade/performance (por isso que, normalmente, não gosto de aplicações feitas em Electron, pois costumam ser bem devagar).
E, visto que o Sway é a transição mais tranquila para usuários i3, porém com um twist bem importante para a performance, pois utiliza o wayland no lugar do xorg.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<h1 id="motivação">Motivação</h1>
<p>Uma das poucas coisas que me fariam mudar de ideia de trocar de sistema operacional, window manager ou qualquer software que eu uso no computador, com certeza, é velocidade/performance (por isso que, normalmente, não gosto de aplicações feitas em Electron, pois costumam ser bem devagar).</p>
<p>E, visto que o Sway é a transição mais tranquila para usuários i3, porém com um twist bem importante para a performance, pois utiliza o wayland no lugar do xorg.</p>
<h1 id="dificuldades">Dificuldades</h1>
<p>Mas, nem tudo são flores. Apesar de eu ser super baunilha (sempre usei o Manjaro com i3 do jeito que veio), existem alguns programas bem específicos que eu uso no meu dia a dia. Eles são:</p>
<ul>
<li>Synergy (sério, tenho múltiplos computadores ligados na mesa.)</li>
<li>Flameshot</li>
<li>xmodmap</li>
</ul>
<p>O resto, eu realmente não liguei muito e minha configuração antiga do i3 serviu muito bem no Sway. Mas, nesses programas eu tive um bom atrito (um deles eu ainda não encontrei substituto).</p>
<h1 id="flameshot">Flameshot</h1>
<p>O problema foi resolvido com a sugestão de um colega meu do trabalho, com o combo de aplicações: grim, slurp e swappy. Que, honestamente, funciona melhor que o Flameshot no aspecto de edição da imagem antes de exportar.</p>
<pre><code>    bindsym $mod+p exec grim -g &quot;$(slurp)&quot; - | swappy -f -
</code></pre><h1 id="xmodmap">xmodmap</h1>
<p>No meu computador de trabalho eu não tive dificuldades, pois eu utilizei um teclado mecânico completamente configurável. E, com isso, consegui deixar as teclas do jeito que eu queria:</p>
<ul>
<li>Troca do Capslock por Ctrl</li>
<li>Troca das teclas vizinhas do espaço pelos Supers (Mod4)</li>
</ul>
<p>Já no meu laptop pessoal, eu tenho um computador que comprei no Japão. E, por esse motivo, ele tem um teclado diferente. Possui teclas adicionais:</p>
<ul>
<li>Muhenkan (No conversion)</li>
<li>Henkan (Convert)</li>
<li>Kana Mode</li>
</ul>
<p>Eu aproveito essas teclas para transformar no Super (Mod4), que são teclas muito importante para gerenciamento de janelas em windows managers de tiling (colocação?). E, como eu usava um arquivo .Xmodmap para configurar essas teclas e o wayland não aceita mais essas teclas, eu tive que criar o seguinte arquivo <code>~/.xkb/symbols/jp-mod</code></p>
<pre><code>partial modifier_keys
xkb_symbols &quot;basic&quot; {
  include &quot;us(intl)&quot;
  key &lt;MUHE&gt; { [ Super_L ] };
  key &lt;HENK&gt; { [ Super_R ] };
  modifier_map Mod4 { &lt;MUHE&gt;, &lt;HENK&gt; };
};
</code></pre><p>E faço referência no arquivo de configuração do Sway <code>~/.config/sway/config</code></p>
<pre><code>input * {
  xkb_layout jp-mod
  xkb_options caps:ctrl_modifier
}
</code></pre><h1 id="synergy">Synergy</h1>
<p>Infelizmente não existe substituto que funcione como o Synergy ou próximo disso. E, fazer ele funcionar no wayland é um esforço bem grande.</p>
<p>Se você realizar uma busca na internet vai encontrar uma discussão sobre a compatibilidade do Synergy para o wayland de 2014. Sim, 2014:</p>
<ul>
<li><a href="https://github.com/symless/synergy-core/issues/4090">https://github.com/symless/synergy-core/issues/4090</a></li>
</ul>
<p>E, toda issue aberta sobre isso, é automaticamente fechada e o CEO da empresa garante que isso está no roadmap para a próxima grande release deles:</p>
<ul>
<li><a href="https://symless.com/synergy/roadmap">https://symless.com/synergy/roadmap</a></li>
</ul>
<p>Algo que está sendo prometido desde 2014 e deu em feijoada até agora. Duvido muito que vamos ver algo dessa portabilidade em um futuro próximo.</p>
<p>Pesquisando alternativas encontrei algo que faz um KVM bem meia boca de maneira virtual que não depende do xorg ou do wayland para funcionar:</p>
<ul>
<li><a href="https://github.com/htrefil/rkvm">https://github.com/htrefil/rkvm</a></li>
</ul>
<p>Porém, diversas pessoas reportaram que não funciona. E, de fato, não funcionou para mim também. A única coisa que acontece, é travar o seu computador assim que sobe o server. Alguém, aparentemente, conseguiu mapear o problema, mas sem sucesso de fazer funcionar.</p>
<h1 id="conclusão">Conclusão</h1>
<p>Estou gostando bastante do Sway, mesmo não conseguindo utilizar 100% todas as aplicações que eu tinha acesso antigamente. Mas, mesmo assim, ainda acho que vale a pena a troca da falta do Synergy para a performance que ele prove.</p>
<p>Para quem tiver curiosidade:</p>
<ul>
<li><a href="https://swaywm.org/">https://swaywm.org/</a></li>
</ul>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>qutebrowser</title>
			<link>https://denislee.github.io/posts/post-012-qutebrowser/</link>
			<pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://denislee.github.io/posts/post-012-qutebrowser/</guid>
			<description>Motivação Como todo usuário de Vim e agraciado pelas suas teclas de atalho, além do window manager que melhor atende suas necessidades e potencializa o seu aprendizado no Vim, o navegador seria o próximo a ser beneficiado por essa memória muscular de navegação: hjkl.
Por isso, a escolha mais comum de navegador seria o qutebrowser. Seguem algumas configurações (pequenas) que eu fiz, para deixar ele minimamente utilizável.
Configurações Você poderá editar o arquivo .</description>
			<content type="html"><![CDATA[<h1 id="motivação">Motivação</h1>
<p>Como todo usuário de Vim e agraciado pelas suas teclas de atalho, além do window manager que melhor atende suas necessidades e potencializa o seu aprendizado no Vim, o navegador seria o próximo a ser beneficiado por essa memória muscular de navegação: hjkl.</p>
<p>Por isso, a escolha mais comum de navegador seria o qutebrowser. Seguem algumas configurações (pequenas) que eu fiz, para deixar ele minimamente utilizável.</p>
<h1 id="configurações">Configurações</h1>
<p>Você poderá editar o arquivo <code>.config/qutebrowser/config.py</code> diretamente ou gerar/salvar um arquivo com o comando <code>:config-save-py --force</code></p>
<p>E para editar as configurações correntes pelo próprio navegador com o comando: <code>:set</code> e depois salvar usando o <code>:config-save-py --force</code></p>
<p>Seguem as configurações que eu deixo:</p>
<h1 id="urlsearchengines">url.searchengines</h1>
<pre><code>c.url.searchengines = {'DEFAULT': 'https://www.startpage.com/do/dsearch?query={}'}
</code></pre><h1 id="contentnotifications">content.notifications</h1>
<pre><code>c.content.notifications = False
</code></pre><h1 id="contentgeolocation">content.geolocation</h1>
<pre><code>c.content.notifications = False
</code></pre>]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Sou baunilha</title>
			<link>https://denislee.github.io/posts/post-010-baunilha/</link>
			<pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://denislee.github.io/posts/post-010-baunilha/</guid>
			<description>Se existe algo que eu costumo fazer muito é deixar as coisas mais padrões possíveis. Ou seja, personalizar muito, infelizmente, não faz parte da minha filosofia quando uso sistemas altamente personalizáveis (ou não).
Ou seja, quando começo a usar algo, costumo deixar as coisas exatamente como estão. Só vou alterar algo no meu processo, apenas quando algo realmente me incomoda ou para atividades realmente repetitivas. Caso contrário, eu não procuro lugar para me coçar.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Se existe algo que eu costumo fazer muito é deixar as coisas mais padrões possíveis. Ou seja, personalizar muito, infelizmente, não faz parte da minha filosofia quando uso sistemas altamente personalizáveis (ou não).</p>
<p>Ou seja, quando começo a usar algo, costumo deixar as coisas exatamente como estão. Só vou alterar algo no meu processo, apenas quando algo realmente me incomoda ou para atividades realmente repetitivas. Caso contrário, eu não procuro lugar para me coçar.</p>
<p>Um bom exemplo disso é a publicação desse blog. Eu poderia seguir o caminho comum de fazer os commits e pushs tranquilamente, porém, isso se tornou uma pequena dificuldade/barreira que me impedia de querer escrever (só de pensar na chatice de publicar, me fazia desistir de escrever algo). Nesse caso, eu fiz um script que torna a publicação mais fácil de maneira bem ridícula.</p>
<p>Lembro que eu gostava muito de personalizar as coisas. Uma das primeiras distribuições Linux que usei (e me encantei) foi o Slackware. Nele você precisava fazer todas as configurações, isso fazia você aprender sobre o sistema, personalizar ele e, assim, com todo o conhecimento adquirido, dar a liberdade de fazer qualquer alteração no mesmo. Porém, após eu trocar de computador, foi muito trabalhoso personalizar novamente. E com isso, tive que trabalhar para deixar toda a configuração portátil. E mesmo depois de deixar ele portátil, eu precisaria atualizar ele a cada atualização da distribuição e a decisão de determinados pacotes que a distribuição ditava em suas novas distribuições.</p>
<p>Enfim, me vi mais configurando, personalizando (seja para deixar mais bonito ou mais eficiente em minhas atividades) do que usando o meu computador com o propósito que ele foi adquirido. Esse foi o meu grande pontapé em desencanar muito em personalizar demais. Largar completamente a estética (ou deixar em completo segundo plano) e ser muito mais funcional/prático.</p>
<p>Só para ilustrar, hoje no Sway eu utilizo a borda da janela ativa de magenta. Sim, a cor mais bizarra possível e que possa chamar mais a atenção. É bonito? Não (e não é horrivelmente feia também). Mas cumpre bem com o seu papel.</p>
<p>Outro motivador foi as minhas jogatinas nas lan houses com meus amigos (jogando o glorioso CS 1.6). Eu sempre utilizava mouse invertido, com uma sensibilidade específica e etc (não me pergunte o motivo). Sempre que eu trocava de computador, eu demorava alguns bons minutos calibrando o meu setup específico. E, caso você nunca tenha ido a uma lan house, basicamente você paga pelo tempo que está utilizando o computador, seja jogando ele ou fazendo o seu setup fresco. Trocar o computador e fazer todo o ritual antes de jogar era algo comum que eu simplesmente aprendi a usar as configurações padrões.</p>
<p>Mais um caso foi quando eu cogitei tentar aprender outro layout de teclado para aumentar a velocidade de digitação, evitar tendinite e otimizar a forma como eu uso a minha preciosa energia digitando. Adivinha como todos os teclados (de alfabeto romano) utilizam? Pois é, desisti na hora. Não, obrigado.</p>
<p>Nem tudo são flores, obviamente. Hoje em dia, eu dificilmente acabo vendo a forma de personalizar ou tenho preguiça com mais freqüência em tentar solucionar um problema de usabilidade em minhas ferramentas. Simplesmente engulo o problema ou levanto a bunda da cadeira quando realmente estiver me irritando de verdade.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Windows 10, but better</title>
			<link>https://denislee.github.io/posts/post-005-windows-10/</link>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://denislee.github.io/posts/post-005-windows-10/</guid>
			<description>Depois de passar por muitos problemas com a conectividade do Windows 10, finalmente decidi fazer algo a respeito. Descobri através de alguns vídeos na internet que existe uma versão do Windows mais limpo, ou seja, sem todo o aparato de telemetría e spyware que a Microsoft deixa em seu sistema operacional.
Os videos que eu assisti foram:
We fixed Windows 10 - Microsoft will HATE this! https://www.youtube.com/watch?v=nwkiU6GG-YU
Windows 10 for Power Users – Private, Secure, Zero Bloatware (Windows 10 Ameliorated) https://www.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Depois de passar por muitos problemas com a conectividade do Windows 10, finalmente decidi fazer algo a respeito. Descobri através de alguns vídeos na internet que existe uma versão do Windows mais limpo, ou seja, sem todo o aparato de telemetría e spyware que a Microsoft deixa em seu sistema operacional.</p>
<p>Os videos que eu assisti foram:</p>
<p><em>We fixed Windows 10 - Microsoft will HATE this!</em>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=nwkiU6GG-YU">https://www.youtube.com/watch?v=nwkiU6GG-YU</a></p>
<p><em>Windows 10 for Power Users – Private, Secure, Zero Bloatware (Windows 10 Ameliorated)</em>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=YTL0i5XzS7k">https://www.youtube.com/watch?v=YTL0i5XzS7k</a></p>
<p>Tutorial escrito pelo Wolfgang
<a href="https://notthebe.ee/Windows10.html">https://notthebe.ee/Windows10.html</a></p>
<p>E para facilitar, segui um híbrido de tutorial escrito do Wolfgang, quanto o vídeo dele. Ambos acabam complementando um ao outro. Mas, um parece nao funcionar sem o outro. Infelizmente.</p>
<p>Por esse motivo, estou deixando as minhas anotações da instalação aqui também. (Para futuros usos pessoais também.) Que basicamente será uma transcrição em português do que já foi escrito pelo Wolfgang.</p>
<h2 id="resumo-dos-arquivos-necessários">Resumo dos arquivos necessários</h2>
<ol>
<li>ISO do Windows 10 completo (peguei a versão Pro)</li>
<li>ISO do Linux (pode ser qualquer um)</li>
<li>Aplicação para calcular o SHA1 da imagem</li>
<li>Aplicação para criar um pendrive bootável</li>
<li>Atualização do Windows 10 cumulativo</li>
<li>Atualização do Windows 10 incremental</li>
<li>Amelioration Script</li>
<li>Backup dos seus Drivers</li>
<li>Hardentools (Security without borders)</li>
</ol>
<h2 id="no-windows">NO WINDOWS</h2>
<h3 id="download-da-imagem-do-windows-10">Download da imagem do Windows 10</h3>
<p>Faça download da imagem do Windows 10</p>
<p><strong>Alternativa 1</strong> Baixar o aplicativo Fido (funciona apenas no Windows) <a href="https://github.com/pbatard/Fido">https://github.com/pbatard/Fido</a></p>
<p><strong>Alternativa 2</strong>: Selecionar no site <a href="https://tb.rg-adguard.net/public.php">https://tb.rg-adguard.net/public.php</a></p>
<p>No caso, eu peguei a versao em ingles e pro. Importante ressaltar que apenas nessa hora que você poderá escolher a língua do seu sistema operacional. Caso queira trocar futuramente, precisará reinstalar o Windows (acredito que você não queira fazer isso).</p>
<h3 id="verificação-da-imagem-do-windows-10">Verificação da imagem do Windows 10</h3>
<p>Para verificar se a imagem do Windows que você acabou de baixar não está corrompida ou alterada, precisamos de uma aplicação para calcular o hash.</p>
<p><strong>Alternativa 1</strong>: Utilização da ferramenta já existente no PowerShell</p>
<pre><code>Get-FileHash -Algorithm SHA1 Windows_2004.iso
</code></pre><p><strong>Alternativa 2</strong>: <a href="https://www.adaic.org/resources/add_content/standards/articles/SHA-1.html">https://www.adaic.org/resources/add_content/standards/articles/SHA-1.html</a></p>
<p>Executando alguma dessas duas alternativas, será possível comparar a saida desses programas no site: <a href="https://sha1.rg-adguard.net/">https://sha1.rg-adguard.net/</a></p>
<h3 id="download-dos-updates">Download dos updates</h3>
<p>Para isso você devera entrar no site o Windows 10 Update History: <a href="https://support.microsoft.com/en-us/help/4555932/windows-10-update-history">https://support.microsoft.com/en-us/help/4555932/windows-10-update-history</a></p>
<ol>
<li>
<p>Procurar a sua versão do Windows. na primeira coluna da esquerda.</p>
</li>
<li>
<p>Depois clique na primeiro item da segunda coluna na esquerda (In this release)</p>
</li>
<li>
<p>Copie o código do titulo da pagina KBXXXXXXX e va no site <a href="https://www.catalog.update.microsoft.com/Home.aspx">https://www.catalog.update.microsoft.com/Home.aspx</a> e procure por esse código</p>
</li>
<li>
<p>Faça download da arquitetura do seu processador e para o seu Windows (cuidado para não baixar a versão para servidor)</p>
</li>
<li>
<p>Volte para a pagina onde você copiou o código (KBXXXXXXX) e procure pela palavra chave: <code>the latest SSU</code></p>
</li>
<li>
<p>Copie o código que vem logo em seguida dessa palavra que você procurou e vá para o site e faça download (passos 3. e 4. anteriores)</p>
</li>
</ol>
<p>No fim, você terá baixado dois arquivos de atualização do Windows</p>
<h3 id="download-do-script-ame">Download do script AME</h3>
<p><strong>Alternativa 1</strong>: <a href="https://git.ameliorated.info/malte/scripts/releases/download/1903.2020.03.06/amelioration_1903_2020.03.06.bat">https://git.ameliorated.info/malte/scripts/releases/download/1903.2020.03.06/amelioration_1903_2020.03.06.bat</a></p>
<p>Caso o link esteja desatualizado. Entre no site <a href="https://ameliorated.info/documentation.html#ame_pre">https://ameliorated.info/documentation.html#ame_pre</a> e procure pela palavra chave <code>Windows 10 Amelioration script</code> e faça download</p>
<h3 id="backup-dos-seus-drivers">Backup dos seus drivers</h3>
<p>Abra o PowerShell como Admin e execute o comando</p>
<pre><code>pnputil /export-driver * &quot;C:\backup-drivers&quot;
</code></pre><h3 id="hora-de-baixar-o-linux">Hora de baixar o Linux</h3>
<p>No tutorial ele (Wolfgang) recomendou baixar o xubuntu. Segui a recomendação, porém descobri na prática que qualquer imagem funciona. Poderia até ser um Arch, mas acredito que a recomendação foi mais pela facilidade de uso mesmo. A exigência para facilitar e que você consiga acessar a internet facilmente, consiga acessar o disco que o Windows será instalado, consiga acessar a Internet e tenha a modalidade de boot do Linux sem instalar o mesmo.</p>
<p><a href="https://xubuntu.org/">https://xubuntu.org/</a></p>
<h3 id="criando-um-pendrive-bootável">Criando um pendrive bootável</h3>
<p>Precisamos baixar um programa para gravar o ISO do Windows no pendrive e deixar ele bootável. Para isso recomendo você baixar o seguinte programa</p>
<p><strong>Alternativa 1</strong>: <a href="https://rufus.ie/">https://rufus.ie/</a></p>
<p>Abra o Rufus e escolha o drive que está conectado o seu Pendrive, escolha a ISO do Windows e pronto.</p>
<h3 id="copiando-os-arquivos">Copiando os arquivos</h3>
<p>Copie todos os arquivos que você baixou até agora para dentro do Pendrive. Segue a lista que deve entrar</p>
<ul>
<li>ISO do linux</li>
<li>Rufus</li>
<li>Atualizações do Windows</li>
<li>Script AME</li>
</ul>
<h3 id="instalando-o-windows">Instalando o Windows</h3>
<p>Agora os passos para iniciar a instalação na sua máquina</p>
<ol>
<li>Conecte o Pendrive no seu computador</li>
<li>Reinicie o mesmo</li>
<li>Desative toda e qualquer conexão com a internet (wifi e ethernet) pela bios</li>
<li>Troque a ordem do boot para iniciar pelo pendrive</li>
<li>Talvez seja necessário desativar o boot de seguranca</li>
<li>Instale o Windows</li>
</ol>
<h2 id="no-windows-novo">NO WINDOWS (NOVO)</h2>
<h3 id="primeiro-boot-no-windows">Primeiro boot no Windows</h3>
<p>Responda não para todas as perguntas de compartilhamento de informação que eles perguntarem durante o setup final da instalação do Windows.</p>
<p>Assim que você já estiver dentro do sistema operacional, faça as seguintes ações:</p>
<ul>
<li>Faca unpin em todos os aplicativos da barra de tarefas.</li>
<li>Faca unpin em todos os aplicativos do menu do botão iniciar.</li>
<li>Remova a barra de busca da barra de tarefas.</li>
</ul>
<h3 id="instalação-das-atualizações">Instalação das atualizações</h3>
<p>Crie os seguintes diretórios no drive de onde foi instalado o Windows:</p>
<pre><code>- C:\SSU
- C:\Cumulative
</code></pre><p>Abra o PowerShell com permissão de administrador e dentro dele entre no drive do pendrive. E faça os seguintes comandos:</p>
<pre><code>expand -F:* name_of_the_ssu_package.msu C:\SSU
expand -F:* name_of_the_cumulative_package.msu C:\Cumulative
</code></pre><p>Em seguida faça o seguinte comando para instalar os pacotes descompactados</p>
<pre><code>dism /online /add-package /packagepath=C:\SSU\name_of_the_ssu.cab
</code></pre><p>Vai reiniciar apos a instalacao. Depois de reiniciado instale a atualização cumulativa</p>
<pre><code>dism /online /add-package /packagepath=C:\Cumulative\name_of_the_cumulative.cab
</code></pre><p>Reinicie duas vezes e agora execute o comando final</p>
<pre><code>dism /online /Cleanup-Image /StartComponentCleanup
</code></pre><h3 id="executando-o-script-ame">Executando o script AME</h3>
<p>Clique com o botão direito no script e execute como administrador.</p>
<p><strong>Escolha 1</strong>: <code>Run Pre-Amelioration</code></p>
<ul>
<li>Espere o processo terminar.</li>
</ul>
<p><strong>Escolha 3</strong>: <code>User Permissions</code></p>
<ul>
<li>
<p>Altere a senha de administrador.</p>
</li>
<li>
<p>Altere os privilégios do seu usuário local para <code>Standard User</code></p>
</li>
</ul>
<p>Faça logout e logue novamente.</p>
<p>Abre um PowerShell como administrador e execute o comando para alterar a sua senha:</p>
<pre><code>net user &lt;seu-usuário&gt; *
</code></pre><h3 id="criação-do-mídia-de-boot-do-linux">Criação do mídia de boot do Linux</h3>
<p>Abra o Rufus e escolha o pendrive e o ISO do Linux para transformar o seu pendrive que você acabou de usar para instalar o Windows para instalar o Linux.</p>
<p>Reinicie o computador com o pendrive conectado.</p>
<h2 id="no-linux">NO LINUX</h2>
<h3 id="dentro-do-linux">Dentro do Linux</h3>
<p>Nessa parte você já pode ligar novamente toda a conectividade do seu computador (que você havia desativado anteriormente na BIOS).</p>
<p>Entre no Linux pela escolha que não precisa instalar nada.</p>
<p>Abra um terminal e entre no diretório raiz da instalação do seu Windows e faça o seguinte comando:</p>
<pre><code>wget https://git.ameliorated.info/malte/scripts/releases/download/1903.2020.03.06/ameliorate_1903_2020.03.06.sh
</code></pre><p>(esse link pode estar desatualizado. Nesse caso entre no link: <a href="https://ameliorated.info/documentation.html">https://ameliorated.info/documentation.html</a> e procure pela palavra chave <code>Linux Ameliorate script</code> e copie o link)</p>
<p>Agora é só executar o script.</p>
<p>Caso tenha problemas em executar o script, faça os seguintes passo:</p>
<pre><code>sed -i 's/\r$//' &lt;script-shell&gt;
</code></pre><p>Agora é só executar o script que você acabou de baixar e aguardar.</p>
<p>Só reiniciar e voltar para o Windows.</p>
<h2 id="no-windows-novo-1">NO WINDOWS (NOVO)</h2>
<h3 id="post-amelioration">Post-Amelioration</h3>
<p>Edite o script AME que você usou antes de entrar no Linux e procure pela seguinte linha:</p>
<pre><code>choco install -y --force --allow-empty-checksums firefox thunderbird vlc youtube-dl 7zip open-shell jpegview vcredist-all directx onlyoffice
</code></pre><p>E substitua para:</p>
<pre><code>choco install -y --force --allow-empty-checksums firefox thunderbird vlc youtube-dl 7zip open-shell  -installArgs ADDLOCAL=StartMenu jpegview vcredist-all directx libreoffice
</code></pre><p>Execute o script e escolha o Post-Amelioration</p>
<h3 id="hardening-windows-settings">Hardening Windows Settings</h3>
<p>Para ajudar na segurança, baixe e instale o Harden Tools.</p>
<p><strong>Alternativa 1</strong>: <a href="https://securitywithoutborders.org/tools/hardentools.html">https://securitywithoutborders.org/tools/hardentools.html</a></p>
<h3 id="reinstalação-dos-drivers">Reinstalação dos drivers</h3>
<pre><code>pnputil.exe /add-driver C:\backup-drivers\*.inf /subdirs /install /reboot
</code></pre>]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Daily vlog</title>
			<link>https://denislee.github.io/posts/post-003-daily-vlog/</link>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://denislee.github.io/posts/post-003-daily-vlog/</guid>
			<description>Depois de ter muitas idéias na cabeça ao assistir diversos vídeos no YouTube. Pensei em colocar o meu sonho de voltar a fazer vídeos em prática. Assim como o próprio vídeo do rapaz que trabalha na Vox dizia: &amp;ldquo;se você tem uma idéia, a melhor coisa que você pode fazer, é colocar ela em prática&amp;rdquo;. Não sei se ele disse exatamente isso, mas foi o que eu entendi.
As idéias que surgiram na minha cabeça, são simples.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Depois de ter muitas idéias na cabeça ao assistir diversos vídeos no YouTube. Pensei em colocar o meu sonho de voltar a fazer vídeos em prática. Assim como o próprio vídeo do rapaz que trabalha na Vox dizia: &ldquo;se você tem uma idéia, a melhor coisa que você pode fazer, é colocar ela em prática&rdquo;. Não sei se ele disse exatamente isso, mas foi o que eu entendi.</p>
<p>As idéias que surgiram na minha cabeça, são simples. Eu, que atualmente estou viciado em assistir YouTube (ok, na verdade, boa parte do tempo livre acabo achando mais interessante fazer isso). Sempre que vejo alguma cena interessante, a primeira coisa que vem na minha cabeça é algo do tipo: &ldquo;puxa, eu poderia fazer algo semelhante, ou talvez melhor&rdquo;. Na realidade, parando para pensar, boa parte das coisas que eu ando assistindo (podendo ser desde um clipe de música como um filme dos anos 50) acabou me dando esse click.</p>
<p>Por ter essa chuva de clicks na minha cabeça e simplesmente postergando tudo, acaba me incomodando. Não gosto da idéia de ter muitos projetos guardados e nunca realizados. Isso me traz uma angústia. Preciso botar para fora. Preciso transformar em algo concreto.</p>
<p>Com isso surgiu esse meu glorioso projeto de fazer um vlog diário. Do estilo Casey Neistat. Hahaha.</p>
<h2 id="barreira">Barreira</h2>
<p>Acredito que quem já gravou vídeo e parou; sabe que voltar não é tão simples assim. Você que já experimentou dessa águas, sabe o quão complexo e complicado a parte técnica pode ser. Tudo, a gravação do áudio, vídeo, etc, não tem fim, e pode escalar até o infinito. Não posso cair nessa tentação de planejar o cenário perfeito para tornar tudo isso em ação. Eu poderia simplesmente esperar ter a iluminação perfeita, lentes perfeitas, diversas câmeras, computador ideal, microfone fantástico e etc. Se eu esperar tudo isso alinhar, nunca que eu poderia ter um vídeo produzido. Acredito que na prática que as coisas funcionam e evoluem até de forma mais eficiente.</p>
<p>&ldquo;Eficiente?&rdquo; Você pode me questiona. &ldquo;Sim!&rdquo;, eu respondo!</p>
<p>Um bom exemplo disso é o exemplo do vídeo do YouTube que eu assisti esses dias (para variar). Um garoto queria ter o recorde de apontar 10 lápis mais rápido possível usando apenas as mãos. Ele se preparou para fazer o streaming na Internet. Comprou luvas, lápis, importou um apontador do Japão. Basicamente investiu muito tempo nessa empreitada, para no final, nada disso servir. Sério, ele no fim acabou quebrando o recorde mundial sem ter usado absolutamente nada as coisas que ele tinha inicialmente planejado e estuda. Simples assim. Se já tivesse começado do jeito que estava, com certeza, já teria um bom norte para otimizar nas suas necessidades.</p>
<p>Acredito que com o vídeo eu consiga fazer essa mesma trajetória de otimização. Talvez eu compre uma série de coisas que eu acabei nem usando no futuro. Seria realmente dinheiro jogado fora.</p>
<h2 id="projeto-inicial">Projeto inicial</h2>
<p>Vou gravar um vídeo apenas usando meu celular e tentar editar para tornar algo interessante de ser assistido.</p>
<h2 id="conteúdo">Conteúdo</h2>
<ul>
<li>gravar apenas o meu dia-a-dia</li>
<li>fingir que eu já tenho um canal grande</li>
<li>deixar o mais cinematográfico possível</li>
</ul>
<h2 id="melhoria-das-habilidades-pessoais">Melhoria das habilidades pessoais</h2>
<p>Nesse aspecto, posso ver que posso melhorar em minhas habilidade pessoais. Como:</p>
<ul>
<li>edição de vídeo</li>
<li>exportação de vídeo</li>
<li>falar para a câmera com naturalidade</li>
<li>pensar em já de antemão a pós produção e gravar apenas os trechos interessantes/relevantes</li>
<li>velocidade de edição</li>
<li>habilidade na utilização da ferramenta davinci resolve</li>
</ul>
<h2 id="futuro">Futuro</h2>
<p>Na realidade, até eu chegar nesse desafio foi uma longa jornada e caminhada. Uma série de acontecimentos e desejos pessoais que acabaram levando a ele. Quais foram esses eventos?</p>
<ul>
<li>Vontade de querer voltar a gravar vídeos para o YouTube (fazer vídeos no geral)</li>
<li>Falta de conteúdo para fazer os vídeos em si</li>
<li>Naruhodo como base para produção do conteúdo dos meus vídeos</li>
<li>Falta de habilidade em falar para a câmera e escrever um roteiro para o vídeo</li>
<li>Para resolver o roteiro, acabei criando esse blog</li>
<li>Para resolver a habilidade para falar com a câmera, acabei criando esse projeto aqui de fazer um vlog fictício</li>
</ul>
<h2 id="formalização">Formalização</h2>
<p>Não gosto e nunca gostei de falar para a câmera. Por esse motivo, nunca me atraiu a chance de publicar alguma coisa. Será um experimento completamente pessoal. Um treinamento (bem como a escrita nesse blog também). Vou melhorar na prática, na marra e aí sim, quando eu me sentir confortável, vou divulgar e publicar. Enquanto eu não me sentir seguro, vou guardar tudo para mim, por enquanto.</p>
<h2 id="conclusão">Conclusão</h2>
<p>Vamos ver se essa ideia consegue sobreviver para pelo menos eu conseguir produzir um vídeo. Vou usar o meu tempo livre para fazer isso e existe grande chance de eu desistir no meio ou julgar ter outras prioridades. Mas, no meu atual espírito, eu quero que isso funcione. Aliás, nesse exato momento eu estou gravando o meu dia.</p>
<p>Os próximos desdobramentos serão publicados aqui mesmo</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Keyboard Layouts</title>
			<link>https://denislee.github.io/posts/post-002-keyboard-layouts/</link>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://denislee.github.io/posts/post-002-keyboard-layouts/</guid>
			<description>Início Lembro da primeira vez que eu entrei em contato com um computador. Acredito que eu tinha os 12 anos (ou algo próximo disso). O ano acredito que era 1996. Mal existiam computadores aqui no Brasil. Tudo nesse equipamento havia me fascinado. Tudo era mágico. E, de todas as parte do computador, o teclado era a ponte para interagir com a máquina. E, por esse motivo, acaba ganhando uma atenção especial por seus usuários.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<h2 id="início">Início</h2>
<p>Lembro da primeira vez que eu entrei em contato com um computador. Acredito que eu tinha os 12 anos (ou algo próximo disso). O ano acredito que era 1996. Mal existiam computadores aqui no Brasil. Tudo nesse equipamento havia me fascinado. Tudo era mágico. E, de todas as parte do computador, o teclado era a ponte para interagir com a máquina. E, por esse motivo, acaba ganhando uma atenção especial por seus usuários. Você precisava saber onde estavam as teclas para se falar com este artefato. Saber o que aconteceria depois de pressionar cada tecla. Teclado. Dígito. Digital. (Essa sequência de palavras não teve sentido algum, porém achei bonito e poético.)</p>
<p>Então, a primeira vista, o julgamento que tínhamos se a pessoa possuía o conhecimento sobre o computador era diretamente proporcional a sua habilidade e destreza sobre o teclado (ok, o mouse também, mas não era tão glorioso como o teclado). Uma referência errada, mas era o que tinha para época.</p>
<p>Passado um tempo e descobri que era tudo bobagem.</p>
<h2 id="vim-não-o-verbo-a-aplicação">Vim (não o verbo, a aplicação)</h2>
<p>Depois de mais velho, tive a oportunidade de ser apresentado, pelo meu irmão, o editor de texto chamado &ldquo;Vim&rdquo;. Ele não usava efetivamente o editor em si, mas fez uma bela duma propaganda dizendo toda a filosofia por trás do editor. O sentido do posicionamento da mão direita sobre as teclas específicas. A falta de necessidade de usar o mouse para ser mais eficiente na navegação no texto. Enfim, você já deve conhecer toda essa história. Só sei que eu comprei a ideia e quis experimentar.</p>
<p>Logo encontrei a primeira dificuldade. Aquele posicionamento da mão direita, não fazia nenhum sentido para mim. Nunca havia posicionado o indicador da mão direita na tecla &ldquo;J&rdquo;. Aliás, nunca havia entendido o motivo de existir essa marcação nas teclas &ldquo;J&rdquo; e &ldquo;F&rdquo;. Então, a ficha caiu. Eu precisava fazer um curso de digitação. Tinha um passo antes que eu deveria cumprir antes de sequer começar a imaginar a usar esse editor de texto tão simples, porém com muita filosofia por trás (com a promessa de transformar você na pessoa mais eficiente do mundo).</p>
<p>Encontrei alguns sites que ensinavam a digitar corretamente. E se você já chegou a fazer esses exercícios e tem uma força de vontade monstruosa; sabe que eles viciam. Sim, os sites de você treinar e ter dores nos dedos. Dedos que antes foram forjados a não ter disciplina e moviam livremente. Sem regras. Sem normas. Sem se importar em trombar em teclas erradas, ou recorrer à ajuda dos seus queridos olhos (já ocupados em fazer muitas outras tarefas). Eu fiquei viciado nesse sites.</p>
<p>Em pouco tempo, pode já começar a digitar sem olhar para o teclado e isso já foi o suficiente para embarcar na aventura de aprender a usar o Vim (layout que eu sempre usei e uso até hoje. Inclusive, esse texto está sendo escrito no&hellip; Emacs, mas essa é uma história que ficará para próxima). E nunca mais tive mais interesse em aumentar a minha velocidade ou precisão da minha digitação. Toda vez que eu fazia alguma medição, ficava entre 60 a 80 (máx).</p>
<h2 id="o-plateau">O plateau</h2>
<p>Certo, confesso que, uma vez ou outra eu tentava quebrar o limite, testando as minhas habilidades no site de corrida de digitação. mas nunca tinha algo fora do comum. Achava que eu, realmente, havia chegado no meu limite.</p>
<p>Então, descobri que existiam novos layouts de teclados. Dvorak, Colemak, etc. Todos com o objetivo de consertar o falho QWERTY que tanto usei.</p>
<p>Pronto! Encontrei a solução para poder ultrapassar a meta dos 100 palavras por minutos. Estava empenhado em começar a finalmente configurar o meu teclado e começar novamente com passos de bebê.</p>
<p>Estava, até eu encontrar esse vídeo. (Não precisa assistir ele, vou resumir no próximo parágrafo.)</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=a2Nb9QVujgU">https://www.youtube.com/watch?v=a2Nb9QVujgU</a></p>
<p>O garoto registrou a epopéia e trabalho que teve para sair do QWERTY e cair no Workman. Passou 3 meses só usando esse teclado. Ótimo, com certeza ele vai conseguir digitar mais rápido, certo? Errado. Não só ele não digitava mais rápido como antes, mas como ele conseguiu esquecer como digitar usando o QWERTY. Ou seja, só prejuízo.</p>
<p>E outro fato curioso é o vídeo que ele encontrou ao pesquisar se é possível alternar facilmente entre layouts diferentes. E adivinhe qual vídeo ele encontrou?</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=iajFOneci04">https://www.youtube.com/watch?v=iajFOneci04</a></p>
<p>Um outro garoto que alterna entre três layouts. Sim, é possível alternar, mas o mais incrível (além dele conseguir alterar os teclados sem intervalo algum e manter uma velocidade surreal), é o fato dele digitar mais rápido no QWERTY. Motivo? Dentre os três layouts, o que ele mais praticou, com certeza foi o QWERTY.</p>
<h2 id="conclusão">Conclusão</h2>
<p>Enfim, fiquei com o QWERTY no final das contas. E comecei a praticar nesse velho layout que sempre me acompanhou durante a minha vida.</p>
<p>Encontrei sites interessantes como:</p>
<ul>
<li><a href="https://10fastfingers.com/">https://10fastfingers.com/</a></li>
<li><a href="https://monkey-type.com/">https://monkey-type.com/</a></li>
<li><a href="https://www.keybr.com/">https://www.keybr.com/</a></li>
</ul>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
